﻿# TERCER HITO DEL TRABAJO FINAL

### Curso: Introducción a los Algoritmos

### Profesor: Canaval Sanchez, Luis Martin

### Grupo 05 - Miembros :

**Gallardo Morales, Carla Alejandra**

**Ortiz Laura, Leyla Alisson**

**Philco Mota, Katty Yolanda**

### Sección: SW1H

### Ciclo: 2024-01

## 1. Introducción:

**Contexto:** Ausencia del proyecto de un videojuego que se desarrollará empleando los temas aprendidos en la clase de Introducción a los Algoritmos, y desprotección del Estado a los niños de bajos recursos para alcanzar una educación satisfactoria.

**Problemática:** Debido al desinterés del gobierno peruano en la educación primaria de niños de bajos recursos económicos, este sector
presenta dificultades para resolver ejercicios matemáticos. Por ello, mediante el videojuego a realizar, apuntamos a enseñar una pequeña
porción de matemáticas: fracciones y decimales, y ecuaciones de suma y resta.

**Motivación:** En primer lugar, ayudar a niños de bajos recursos en el nivel de educación primaria a desenvolverse satisfactoriamente en dos
temas matemáticos, porque teniendo esta porción de conocimiento comprenderán actividades de la vida real fundamentales, por ejemplo, economía.

Del mismo modo, lograrán crecer profesionalmente, y aplicarán lo aprendido en su vida cotidiana. En segundo lugar, nuestra motivación es
crecer como programadoras al poner en práctica lo aprendido en el curso, demostrando así nuestras capacidades.

**Propuesta de solución:** Nuestra propuesta de solución es implementar un juego de matemáticas con los temas: fracciones y decimales, y ecuaciones de suma y resta, enfocado en niños de bajos recursos económicos en el nivel de educación primaria.

**Objetivo:** Desarrollar un videojuego en modo consola en lenguaje C++, para enseñar fracciones y decimales, y ecuaciones de suma y resta, a niños de nivel primaria de bajos recursos económicos, que carecen de este tipo de conocimientos.

**Metodología:** La metodología a implementar para la elaboración del videojuego es, gestionar datos, diseñar escenarios/mundos, definir las acciones del personaje principal y enemigos. Asimismo, planificar el desarrollo del juego, determinar las opciones que debe tener el menú principal y sus funcionalidades al elegir una opción, y lo que ocurre si se solicita al programa una opción que no pertenece a las alternativas, es decir, las acciones y sus respuestas. Por otro lado, decidir la información que poseerá la ventana principal (puntos, vidas, etc.) y acordar la repartición de actividades:

MIEMBRO | ACTIVIDAD A REALIZAR PARA EL DESARROLLLO DEL VIDEOJUEGO EN EL SEGUNDO HITO |
-- | -- |
Gallardo Morales, Carla Alejandra | Header file del escenario 1, de los enemigos 01, tutor 1 y 3.
Ortiz Laura, Leyla Alisson | Header file del escenario 2, función que imprime el carro y enemigos y validación de su movimiento, funcion decimales, función de conteo de vidad.
Philco Mota, Katty Yolanda | Header file del escenario 3, presentación e instrucciones, tutor 2, ventana de créditos, de winner y gameover, funcion fraccion y ecuaciones, funcion menu principal.

Del mismo modo para la elaboración del videojuego, nos reuniremos presencialmente o virtualmente, al terminar nuestras clases. Finalmente,
mediante una secuencia de pruebas, comprobaremos la funcionalidad de nuestro videojuego.

### CONCLUSIONES

Para este tercer hito, hemos logrado poner en práctica satisfactoriamente lo aprendido en el curso y completamos lo solicitado. Por ello, consideramos que logramos nuestro objetivo principal.

## 2. Desarrollo

### Requisitos funcionales

ID | Requisitos para el desarrollo de MATHCAR |
-- | -- |
R001 | Implementar una pantalla del menú principal
R002 | Implementar una pantalla con las instrucciones del videojuego
R003 | Implementar una pantalla con los créditos del videojuego
R004 | Implementar tres pantallas con tres mundos distintos
R005 | Implementar funciones para la validación de las operaciones con decimales y fracciones
R006|Implementar funciones para la validación de las operaciones de ecuaciones
R007|Implementar una ventana con los mensajes de los enemigos
R008|Desarrollar funciones para el movimiento del personaje principal, enemigos
R009| Desarrollar funciones para el conteo de vidas y puntaje
R010| Implementar pantalla de ganador de partida
R011| Implementar pantalla del mensaje del tutor
R012 | Desarrollar función para salir de la consola del videojuego

**HEADER FILES USADOS**
```c++  
{
//VENTANA DE INSTRUCCIONES
}
```
```c++  
{
//VENTANA DE PRESENTACION
}
```
```c++  
{
//DISEÑO DE ENEMIGOS 01, 02 Y 03
}
```
```c++  
{
//VENTANA DE TUTORES
}
```
```c++  
{
//ESCENARIO 01, 02 Y 03
}
```
```c++  
{
//FUNCIONES_V2 (TODAS LAS FUNCIONES)
}
```
```c++  
{
//UPC.H
}
```
```c++  
{
//PLAYGAME
}
```
```c++  
{
//VENTANA WINNER Y GAMEOVER
}
```
**URL DEL REPOSITORIO**

https://gitlab.com/LeylaO/mathcar-tf.git

**LINK VÍDEO DEMO**
https://youtu.be/7VTtL-BzGeM?si=JEOTyM4ilDbPK8b8

